{
    "question": "Apa manfaat segitiga dalam kehidupan sehari-hari ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. berguna dalam probabilitas dan statistik. <br>\nb. binomium newton <br>\nc. penyusunan matriks asal - tujuan dalam rekayasa transportasi (transportation engineering)  <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>a. berguna dalam probabilitas dan statistik. <br>\nb. binomium newton <br>\nc. penyusunan matriks asal - tujuan dalam rekayasa transportasi (transportation engineering)  </span><br><br>maaf kalo salah ya :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "banyak-sisi-dan-rusuk-pada-prisma-dengan-alas-segi-7-adalah-a-519",
            "question": "Banyak sisi dan rusuk pada prisma dengan alas\u00a0segi 7 adalah:    A. 8 dan 14\r\nB. 9 dan 14\r\nC. 8 dan 21\r\nD. 9 dan 21",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Banyak sisi dan rusuk pada prisma dengan alas segi 7</strong> adalah 9 dan 21. <strong>Prisma</strong> merupakan salah satu contoh dari bangun ruang. <strong>Prisma</strong> adalah bangun ruang yang dibatasi oleh dua buah sisi yang sejajar dan kongruen sebagai sisi alas dan sisi atas, serta sisi-sisi tegak yang berbentuk persegi panjang sebagai sisi selimut. <strong>Unsur-unsur pada prisma</strong> terdiri dari rusuk, sisi (bidang) dan titik sudut. \u00a0Pada <strong>prisma segi n beraturan</strong>, memiliki\n</p><ul><li>Sisi sebanyak (n + 2) buah\n</li><li>Rusuk sebanyak (3n) buah\n</li><li>Titik sudut sebanyak (2n) buah\n</li></ul><br><h3>Pembahasan\n</h3><br><p>Pada prisma segi 7 \u21d2 \u00a0<strong>n = 7\n</strong></p><br><p><strong>Banyak sisi \u00a0</strong></p><p>= (n + 2) buah \u00a0</p><p>= (7 + 2) buah\n</p><p>= <strong>9 buah sisi\n</strong></p><br><p><strong>Banyak rusuk\n</strong></p><p>= 3n buah \u00a0</p><p>= 3(7) buah\n</p><p>= <strong>21 buah rusuk</strong></p><br><p><strong>Banyak titik sudut\n</strong></p><p>= 2n buah\n</p><p>= 2(7) buah\n</p><p>= 14 buah titik sudut</p><br><p>Jadi <strong>banyaknya sisi dan rusuk pada prisma dengan alas segi 7</strong> adalah <strong>9 buah sisi</strong> dan <strong>21 buah rusuk</strong> </p><p><strong>Jawaban D</strong></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><br><p>Contoh soal lain tentang banyak rusuk dan sisi pada prisma\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/14591733\n</p><br><p>------------------------------------------------\n</p><br><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><br><p><strong>Kelas</strong> : 8\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika\n</p><p><strong>Kategori</strong> : Bangun Ruang\n</p><p><strong>Kode</strong> : 8.2.8\n</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong> : Banyaknya rusuk dan sisi prisma segi-7\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-pedagang-membeli-20-kg-gula-merah-dgn-harga-rp5500-p-949",
            "question": "1. seorang pedagang membeli 20 kg gula merah dgn harga Rp.5.500 per kg.gula itu kemudian dijual lagi dengan harga Rp.7.500 per kg.selama menjual gula tsb ternyata tersisa 1 kg gula merah yg tdk layak jual.    a. untung /rugikah pedagang tsb ?\r\nb. berapa persentasenya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. modal 20kg x 5500 = 110.000<br>\u00a0 \u00a0dijual 19 kg x 7500 = 142.500<br>\u00a0 \u00a0berarti untung<br><br>b. prosentasenya<br>\u00a0 \u00a0 untung =\u00a0142.500 - 110.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 32.500<br>\u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0(32.500 / 110.000) x 100% = 29,5 %",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sudut-a-x18derajat-dan-sudut-b-2x-15derajat-875",
            "question": "Diketahui sudut a = (x+18)derajat dan sudut B = (2x - 15)derajat saling berpenyiku . Nilai x adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x + 18\u00a0+ 2x - 15 = 90 derajat<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03x + 3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03x \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90 - 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 87 : 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 29 derajat<br><br>thanks\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a+b = 90<br>(x+18)+(2x-15) = 90<br>3x+3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 90<br>3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 90 - 3 = 87<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x\u00a0 = 87/3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 29 derajat<br><br>Itu menurut sya, <br>maaf klo salah <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-dewi-membeli-sebuah-pesawat-televisi-radio-dan-vcd-player-s-250",
            "question": "ibu dewi membeli sebuah pesawat televisi, radio, dan VCD player seharga Rp.3.000.000 setahun kemudian ia menjual pesawat televisi itu kepada ibu megi seharga Rp.1.5000.000 dan VCD dengan harga Rp.1.000.000 apabila ibu dei menginginkan keuntungan sebesar 2% berapa rupiah radio itu harus dijual ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3000000 x 2% = 60.000<br>Modal+keuntungan = 3.060.000<br>Harga penjualan pesawat tv+vcd = 2.500.000<br>Harga penjualan radio = 3.060.000 - 2.500.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 560.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "24m-12-417",
            "question": "24m = 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "24m=12<br>\u00a0\u00a0 m=12/24<br>\u00a0\u00a0  m=1/2\u00a0 ,,\u00a0 0,5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau yang ditanyakan berapa nilai m, maka jawabannya\u00a0<br><br>[tex]m =  \\frac{12}{24} =  \\frac{1}{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jari-jari-sebuah-lingkaran-adalah-10cmtentukan-panjang-busur-l-626",
            "question": "1.Jari-jari sebuah lingkaran adalah 10cm.tentukan panjang busur lingakran yang memiliki sudut pusat sebagai berikut :    a.30\u02da b.60\u02da c.90\u02da d.120\u02da e.180\u02da\r\n\r\n2.Diketahui keliling sebuah lingkaran adalah 100cm.tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk jika memiliki panjang busur sebagai berikut :\r\na.10cm b.20cm c.25cm d.40cm e.50cm\r\n\r\n3.Jari-jari suatu lingkaran adalah 20cm.tentukan luas juring lingakran yang dibentuk oleh sudut pusat sebagai berikut :\r\na.10cm\u02da b.45\u02da c.60\u02da d.50\u02da e.120\u02da\r\n\r\n4.Diketahui luas sebuah lingakran adalah 200cm\u00b2 tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut :\r\na.10cm\u00b2\r\nb.20cm\u00b2\r\nc.40cm\u00b2\r\nd.50cm\u00b2\r\ne.100cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a.30 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=1/12.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=5,233<br>\u00a0 \u00a0b.60 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/6.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =10.46<br>\u00a0 \u00a0c.120 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/3.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =20,93<br>\u00a0 \u00a0d.180 derajat/360 derajat.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=1/2.2.3,14.10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=31,4\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-karyawan-meminjam-uang-dari-koperasi-sebanyak-rp3000000-181",
            "question": "Seorang karyawan meminjam uang dari koperasi sebanyak Rp3.000.000 dengan bunga 2% sebulan. Pinjaman ini akan dicicil setiap bulan selama 10 bulan. Besar cicilan yg dibayar setiap bulan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga perbulan\n= 2/100x3.000.000= 60.000\nhutang 10 bulan= 3.000.000/10= 300.000\ncicilan perbulan=300.000+60.000= 360.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jikaa-harga-1-gros-peniti-rp10800-maka-hargaa-perbuah-penitiiny-192",
            "question": "Jikaa harga 1 gros peniti rp.10.800 maka hargaa perbuah penitiinya berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 gross= 144<br>144/10.800=Rp.750",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp.75<br>diketahui<br>harga peniti 1 gross =rp. 10.800<br>1 gross = 144 buah<br>jadi 10.800/144=rp.75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-sekelompok-siswa-35-siswa-gemar-bermain-basket-23-siswa-ge-817",
            "question": "dari sekelompok siswa, 35 siswa gemar bermain basket, 23 siswa gemar bermain voli, 9 siswa gemar bermain kedua cabang olah raga tersebut dan7 siswa tidak menyukai keduanya . berapa jumlah siswa dalam kelompok tersebut ? tentukan dalam himpunan matematika beserta diagram venn nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>himpunan</strong> adalah kumpulan benda atau obyek yang memiliki definisi yang jelas atau dengan kata lain memiliki batasan-batasan yang jelas atau kumpulan benda ataupun obyek yang anggota\"nya dapat didefinisikan secara jelas , sehingga antara satu orang dengan yang lain tdk akan terjadi multi tafsir.</p><p><strong>Irisan Himpunan</strong></p><p>Irisan himpunan adalah anggota himpunan yang menjadi anggota himpunan satu sekaligus menjadi anggota himpunan yang lain </p><p>Irisan Himpunan dilambangkan dengan \u2229</p><p><strong>Gabungan Himpunan</strong></p><p>Gabungan himpunan adalah semua anggota atau obyek yang menjadi anggota satu dan anggota himpunan yang lain disebutkan jadi 1</p><p>Gabungan Himpunan dilambangkan dengan \u222a</p><p>n(S) = n(A) + n(B) - n(A\u2229B) + n(A\u222aB)&#039;</p><h3>Pembahasan</h3><p>diketahui:</p><p>35 siswa gemar bermain basket ................................. n(A)</p><p>23 siswa gemar bermain voli ....................................... n(B)</p><p>9 siswa gemar bermain kedua cabang olah raga \u00a0. n(A\u2229B) </p><p>7 siswa tidak menyukai keduanya .............................. n(A\u222aB)&#039;</p><p>ditanya, berapa jumlah siswa dalam kelompok tersebut ? n(S)</p><p>jawab:</p><p>gunakan rumus</p><p>n(S) = n(A) + n(B) - n(A\u2229B) + n(A\u222aB)&#039;</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 35 + 23 - 9 + 7</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 56 siswa</p><h3>Pelajari Lebih lanjut</h3><p>tentang himpunan dapat juga disimak di</p><p>brainly.co.id/tugas/4938280</p><p>brainly.co.id/tugas/1477355</p><p>brainly.co.id/tugas/697707</p><p>perbedaan himpunan dan kumpulan dapat disimak di</p><p>brainly.co.id/tugas/11791002</p><p>brainly.co.id/tugas/693631</p><p>brainly.co.id/tugas/3635184</p><p>brainly.co.id/tugas/101649</p><h3>==============================================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>kelas</strong> : 7</p><p><strong>mapel</strong> : matematika</p><p><strong>kategori</strong> : himpunan</p><p><strong>kata kunci </strong>; irisan dan gabungan</p><p><strong>kode</strong> : 7.2.1</p><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "putri-akan-membuat-nasi-tumpeng-berbentuk-kerucut-yang-permukaann-372",
            "question": "putri akan membuat nasi tumpeng berbentuk kerucut yang permukaannya (selimut) akan ditutup penuh dengan hiasan dari makanan. jika diameter tumpeng 28 cm dan tinggi 48 cm serta (phi : 22/7), luas tumpeng yang akan dihias makanan adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>d = 28 cm<br>r = 14 cm<br>t = 48 cm<br><br>Luas tumpeng yang akan dihias = phi x r x s<br><br>S =\u00a0\u221a14\u00b2 + 48\u00b2<br>\u00a0 \u00a0=\u221a196 + 2304 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(menggunakan konsep phytagoras)<br>\u00a0 \u00a0=\u00a050\u00a0<br><br>Luas tumpeng yang akan dihias = phi x r x\u00a0s\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0<u>\u00a022\u00a0</u> x 14 x 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a07<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2200 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}